<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travelling | A Trivial Place]]></title>
  <link href="http://10000h.github.io/blog/categories/travelling/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://10000h.github.io/"/>
  <updated>2013-08-07T20:37:04+01:00</updated>
  <id>http://10000h.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[w]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[柏林一夜]]></title>
    <link href="http://10000h.github.io/blog/one-night-in-berlin/"/>
    <updated>2012-08-19T17:29:00+01:00</updated>
    <id>http://10000h.github.io/blog/one-night-in-berlin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>德国小镇的会议结束了，我返回了柏林。非常热。在hostel看了一会儿Fiftey Shades的第二部，然后就出来，不远处有个广场，旁边矗立着电视塔。广场上有喷泉，人们在那里戏水。美好的生活。吃了个甜筒，买了一桶水（再三和店员强调不含二氧化碳），然后就在路边的椅子上读完第二部。普通女和高帅富历经坎坷，终成眷属。然而事情却远远没有结束。欲知详情，需看第三部。</p>

<p>傍晚8点多，休息的差不多了。开始从柏林电视塔向西，边走边拍。首先看到的是柏林大教堂，非常宏伟。绿色的圆拱形屋顶（估计是铜绿），夹杂黑色的土黄色墙壁和石柱，暗示着它历经沧桑。教堂北边是一座博物馆，最震撼的是它门前左右两座雕塑，都是人骑着马猎杀狮子。一边的雄狮仰面被踏于马下，勇士高举长矛，朝向雄狮。另一边，雌狮扑在马脖子上，已经咬在马脖子上。复前行，路过奔驰公司的大楼，还有前总理Willy Brandt的博物馆。最后走到了Brandenburg Gate。在附近，正在放映着一部关于柏林历史的纪录片。放到因柏林墙倒塌人们欢呼时，我热泪盈眶。多么期待这样的一天能够发生在中国！后来又看了一遍。</p>

<p>返回旅馆已经半夜。洗澡后，认识了室友，两个从比利时来的小姑娘，一个从澳洲来的护士。尽管天气很热，但是屋里没有蚊子，于是很快入睡。这就是我的柏林一夜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[初到德国]]></title>
    <link href="http://10000h.github.io/blog/chu-dao-de-guo/"/>
    <updated>2012-08-15T18:45:00+01:00</updated>
    <id>http://10000h.github.io/blog/chu-dao-de-guo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上发现忘记拿书了，于是急忙去了办公室。然后再去车站。飞机准时起飞。但是竟然连一半都没有坐满。开心的是可以躺下，然而不幸的是笔袋落下忘记拿了，损失了所有的三支笔和10镑左右的硬币。等想起来的时候，我Tegel机场正在等公交（机场有人会给你安排好你目的地的路线，很不错）。对了，过海关很快，没有长队，海关用中文说了声“你好”，然后问我待多久就过了。但是等行李依然等了很久。</p>

<p>倒了两趟公交，然后一趟火车，到达Tegel火车站（与Tegel机场相距甚远！）。期间从公交站走到火车站费了点周折。问了一位大妈。我说英语，她德语回答。竟然基本沟通到位！然而她并不知道火车站，但是后来我发现了指示牌，于是很顺利找到火车站从而到达Tegel车站。因为在网上已经定好了车票，直接坐到Berlin Gesundbrunnen。在那里等待前往Wittenberg的火车。期间去了两趟超市买了些吃的，很便宜。下午3点半火车来了。车上基本没人，于是挑了个舒服宽敞的位置坐下。后来发现在行李架边缘处显示该座位是否被预订。好座位基本被预订了。于是找没被预订的坐下。火车到下个车站的时候，来了很多人，座位都满了。4点半到达Wittenberg。下车，基本顺利的找到住的地方，叫Leucorea。它是个研究机构，有悠久的历史。另外Wittenberg这是宗教改革家马丁路德发表他著名的理论“95条”的地方。</p>

<p>安顿好出来溜达。超市7点关门，赶紧买了些日用品（住的地方没有香皂和洗发水）。然后吃了一个冰激凌。再买了土耳其烤肉饼（3.5欧一大块）。回到住处，发现竟然还是忘了买笔！没有网络，但是依然可以写博客。记下今天的心得。</p>

<p>我感觉，德国美女通常是黑头发蓝眼睛。</p>

<p>柏林比伦敦干燥，但是还好。柏林的树木真多。</p>

<p>德语很有意思，有一种“兹兹(ci)”的感觉。有机会应该学一下。</p>

<p>德国人基本都很友善，而且能够懂英语，除了Wittenberg dm 超市收银员mm之外。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
