<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: books | 10000 hours]]></title>
  <link href="http://10000h.github.com/blog/categories/books/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://10000h.github.com/"/>
  <updated>2012-08-21T11:05:06+01:00</updated>
  <id>http://10000h.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[w]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[柏林一夜]]></title>
    <link href="http://10000h.github.com/blog/one-night-in-berlin/"/>
    <updated>2012-08-19T17:29:00+01:00</updated>
    <id>http://10000h.github.com/blog/one-night-in-berlin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>德国小镇的会议结束了，我返回了柏林。非常热。在hostel看了一会儿Fiftey Shades的第二部，然后就出来，不远处有个广场，旁边矗立着电视塔。广场上有喷泉，人们在那里戏水。美好的生活。吃了个甜筒，买了一桶水（再三和店员强调不含二氧化碳），然后就在路边的椅子上读完第二部。普通女和高帅富历经坎坷，终成眷属。然而事情却远远没有结束。欲知详情，需看第三部。</p>

<p>傍晚8点多，休息的差不多了。开始从柏林电视塔向西，边走边拍。首先看到的是柏林大教堂，非常宏伟。绿色的圆拱形屋顶（估计是铜绿），夹杂黑色的土黄色墙壁和石柱，暗示着它历经沧桑。教堂北边是一座博物馆，最震撼的是它门前左右两座雕塑，都是人骑着马猎杀狮子。一边的雄狮仰面被踏于马下，勇士高举长矛，朝向雄狮。另一边，雌狮扑在马脖子上，已经咬在马脖子上。复前行，路过奔驰公司的大楼，还有前总理Willy Brandt的博物馆。最后走到了Brandenburg Gate。在附近，正在放映着一部关于柏林历史的纪录片。放到因柏林墙倒塌人们欢呼时，我热泪盈眶。多么期待这样的一天能够发生在中国！后来又看了一遍。</p>

<p>返回旅馆已经半夜。洗澡后，认识了室友，两个从比利时来的小姑娘，一个从澳洲来的护士。尽管天气很热，但是屋里没有蚊子，于是很快入睡。这就是我的柏林一夜。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How to nuture your daughter]]></title>
    <link href="http://10000h.github.com/blog/how-to-nuture-your-daughter/"/>
    <updated>2012-08-17T19:07:00+01:00</updated>
    <id>http://10000h.github.com/blog/how-to-nuture-your-daughter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何培养你的女儿？这是我从昨天开始读，今天读完Fifty Shades of Grey的第一部后想到的问题。书中女主人公安娜，一个很普通的女孩，与一个有心理怪癖（确切讲是性需求异于常人）的高帅富相爱。普通女将处女之身献给高帅富，换来高帅富绵绵的爱。尽管结局有点悲伤，但没有结束，因为它只是第一部。或许因为我读书很少，但是奇怪的是我读到的英文爱情小说大多数是普通女拯救高帅富！例如《简爱》和《爱情故事》。虽然本部书还没有到了拯救的地步，但是无论如何高帅富已经爱了，虽然他还没能和安娜做到天衣无缝（compatible）。</p>

<p>回到正题，如何培养女儿。首先明确目标，将女儿培养成一个什么样的人？我们都希望自己的女儿有个好的归宿。那么目标其实就是有个好的归宿的人。这样的人有什么特征呢？首先是不是特别漂亮，当然也不是特别丑。这三部书中的女主角都是这样的，很普通。然而她们的精神气质为她们的相貌增色不少。其次，也是最重要最关键的，那就是self-contained and down-to-earth。具体来讲，她们独立，踏实，不为自己卑微的地位而怨恨，反而为改善自己的境遇而奋斗。但是她们却不是好高骛远，她们没有过高的物质追求，能够温饱，有知心朋友，足矣！她们活在当下，有怜悯之心，有是非观念。她们待人平等，不畏强权，敢于跟随自己的内心（follow the heart）。当她们遇到自己合适的Mr Right的时候，能够适当处理，无论他是屌丝还是高帅富。如果他是屌丝，那么这样的爱情归于平淡，因此不适合写成小说，但这不代表她和他不幸福。如果她碰到的是高帅富，她同样能够得到幸福。此时往往有可能大书特书。前不久在网上读过一篇文章，讲女儿总是排在班里的20多名，但是深得同学喜爱。这样的女儿，很看好她能够去拯救一个高帅富！</p>

<p>另外，本书最出彩的地方是对性爱的描述。大段大段的写，各种场景，各种姿势，没有重复，令人回味。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
